相機係未來的10年都唔會有咩大突破

個個用電話影算，對畫質冇要求 最緊要又白又滑，專業機越嚟越少人買，大廠冇錢做研發，巿場又越嚟越少競爭者。
攝影業已經玩完

兩年前已經同二手佬講，好快 d 轉行，五年內你地無得做

重點係而家叫人買無反先 on9
手機做到九成生活攝影功能了

手機最多咪取締到入門機

手機同相機仲差一大截，手機鏡頭仲未做到真景深，另外遠攝已經即刻收皮，有排都未到production level。
不過就一定滿足大媽攝影需求，但佢地就算冇依家既手機鏡頭，最多只會買普通dc仔

dxomark website which claimed that phone camera IQ already matched that of dslr. Not being 100% convinced, I compared the IQ of my newly bought S20 with my Sony A6000 by taking daylight landscape photos. Unless I zoomed to 100% and pixel-peeped, I won't see any difference in IQ. We all know that dslr (or mirrorless camera) has advantages such as telephoto zoom, night shot, fast moving subject, creativity, etc, but if we confine our comparison to "normal daylight photo", the difference is minimal. I hope people in this forum can be more open-minded and less biased against phone camera.

問題係，係咪非入門機個銷售就撑得住間相機廠

nikon, pentax， om 以相機為主業點搞

On9攞支大光圈定焦影女靚幾撚多
你用過就知

依家興拍情景劇

其實無左dc仔市場都無一部分

依家追求對焦連拍同低感
畫質真係冇大突破

啲女要自動v臉同美白呀！你明唔明？

咁撚醜，唔好影啦

我地呢啲pro只係小眾黎

咁呢啲係女既問題唔係相機既問題喎

係囉！客人永遠是對的。

係... 我攞部iPhone 12ProMax 用0.5x 出去影日光照影已經好鬼sharp......

其實夜景仲好用，handheld合成 影靜態一定好過 FF 爆 iso 影

咁FF都有hdr..... 效果都係差唔多但係像素應該好啲

視乎機鏡 個防震級數
hdr 唔關低 iso事

可以取代casual攝影
取代唔到專業攝影
就係咁

你可以化好妝 一大班人打曬燈 用手機影 pre wedding

遠攝特寫手機邊做到 最重要感光元件大小已經好過電話好多。

雖然我現在都用iPhone 12 pro 已經滿足到生活上大部分攝影所需。 但去旅行始終都想有部無反用下

FF 啲HDR 好差喎

佢係唔打算做好
反正諗D人番屋企後製

咁唔會有CANON 影人靚色啦
都係後製
冇得咁嘅